一嬲嘅時候就想發癲點算

無咩事嘅時候可以好體貼，好溫柔，有耐性
一嬲嘅時候就chur 到爆，講嘢句句有骨

特別係對住另一半，嬲嘅時候就想發癲chur 佢
以前好似無咁嚴重，而家嘅另一半好容易就令我想發癲咁
我應該點樣改善呢個問題

點癲，點chur，點有骨
請說明

既然自己唔太識處理
不如自己匿埋一邊冷靜下
費事火遮眼傷害左自己鍾意嘅人

鬧交就會好想快啲解決個問題，跟住係咁逼對方俾回應，有時會句句頂到行會暗串對方

我明白啊
但係我又忍唔住，好想儘快解決個問題

無計 靠大家磨合 do not expect too much to your 另一半 有時幾愛你都好難頂 就算好似你父母咁愛你都頂唔到

你要訓練吓eq先
講堅

想快d解決問題呢個係人性，無得講
不過頂到行加暗串呢個一定自己問題

你似細個比屋企人縱？

可以點樣訓練EQ啊？
唉，我都知啊，但有時嬲得濟會衝口而出
唔係啊，我覺得似係我屋企人嬲嘅時候都會講啲好衰嘅嘢鬧我，所以我而家都咁

我以前都係咁
但係知道人地因為咁好hurt，就開始改
唯有講出黎前要忍下口，停一停，諗下點樣講好聽D

你簡單地當佢係小朋友咁
唔識教到識
每個人吸收能力都唔一樣
唔可以用你覺得或者認為
最直接、同最簡單既方法
就可以令別人理解你？
如果係既教育就唔會有失敗

其實或者佢有佢堅持既原因
你有無用心聆聽對方既感受先
你男朋友無收你錢ga
唔係你話點做就點做
覺得好就係最好ga la
你邊位呀？

所以你可以轉用第二個方法去解釋
聽下佢既竟見
雙方平靜又溫和咁交流
去調整及磨合
先係正確態度
加油！

你講得好啱
家人除左遺傳左D基因比你之外
重會傳埋待人接物、處事態度同價值觀比你
而你用梗既係語言暴力
係家暴既一種

其實你識得上黎求救已經好好
你男朋友真係好好
好到你想為佢改變
So sweet

訓練EQ其中一個方法係
唔好認為別人否定件一事
而你自己就先入為主係覺得人地否定你
你先要分清楚先
事還事
你還你
唔好溝埋黎講

件事做得唔好
唔代表你個人唔好
只係個件事做得唔好啫！
咁咪接受佢囉
虛心求教、去學習
無人所有野都啱哂
錯係好平常
啱哂先奇怪呀！

無左太重既得失心
你EQ就會高
做人就會開心咗 ga la

我都同你你有啲似，以前EQ算高 依家一忍就好辛苦想喊
又可能其他方面精神壓力大左無留意？不知不覺都會影響到平日情緒

我都要學習一下，唔可以再係咁傷害感情

多謝你啊！
好認真咁覆咗咁多嘢
因為呢段感情令我好似更了解自己
發現到呢啲問題
我唔想咁樣對人
所以想睇下可以點改變

你好多嘢都講得啱啊
我真係會好容易覺得另一半否定我
跟住就覺得佢係嫌棄我
呢個都係一個問題

我同你一樣啊
我覺得好似係岀咗黎做嘢之後個人係嬲嘅時候係暴躁咗嘅

我相信你會過得越黎越好
因為我感受到愛
你好幸運
祝福你

改善自己嘅EQ固然重要
但我都明白有陣時自己真係控制唔到自己嘅情緒

但更重要係當你對另一半發洩完之後冷靜
你有冇同佢道歉過？
話佢知你啱先咁大脾氣係錯嘅
有冇話佢知你一時三刻未改善到？
有冇同佢傾過希望佢理解自己嘅情緒管理咁差，但千祈唔好就咁推開自己，畀時間自己改善？
如果你覺得自己係處理得到就自行解決
如果你覺得自己處理唔到就同另一半傾下，點樣令對方理解自己嘅行為，再遇咁嘅情況可以點樣stop情緒大爆發。
一個擁抱？
一個親吻？
方法有好多種
希望你搵到一個適合你同佢舒緩情緒嘅方式

我有同佢傾過啊
但係佢話我嬲嘅時候好chur
覺得我好煩
有時同佢講呢啲
佢又好似無咩心想繼續講
所以暫時咪自己睇下可以點做好啲